楊潤雄：暫時不需要全港停課 相信警方不會隨便進入學校執法

反《逃犯條例》修訂風波不斷，有學生組織發起9月2日開學日起罷課行動。教育局局長楊潤雄就支援學校迎接新學年進行準備工作舉行記者會，表示教育局今日已向全港中小學發表一份「作好準備迎接新學年」附錄，強調堅決反對任何形式的罷課，不論罷課1日或每周罷課1日，都會影響學生學業、情緒及師生間的關係。

楊潤雄表示，任何人士都不應利用學校作為表達政治訴求的場地，亦不應以學生的參與作為施壓的手段，影響他們正常學習，並相信教師會以教育學生為首要職責，而討論社會時事亦屬正常，重申罷課不是解決問題方法，應該多溝通尋找解決方法才是正確途徑，若以罷課成了爭取個別訴求的手段，日後肯定不斷出現。

楊潤雄又指，是否需要停課需視乎個別情況，但暫時看不到有全港性停課的需要。他表示相信警方不會隨便進入學校執法，認為現行機制已足夠處理。他又指近月示威衝突可能影響學生及教師情緒，教師應保持中立客觀，以不同角度分析事件，學校亦應保持緊密溝通，舉辦活動讓學生表達情緒，訓練學生多角度思考，增強抗逆力。

楊潤雄都冇權指揮警察，憑咩信佢

咁大反應
做對了

相信警方
天大笑話

我地要connect 埋00 後10 後

堅決反對而家d狗官用埋d大陸tone

需唔需要係你決定架？
看得自由於那麼高

無啦啦討論停課做乜鳩

入過港大啦，信乜野

呢條仆街最撚賣港

相信警方???
警方仲有信譽咩? 私人地方都敢入啦 點解學校唔敢入?
講多次 依家市民唔會"相信"警方

你宣佈停課咪唔使罷課囉

呢條撚樣都唔係路架啦

政務司都要同軍政府磕頭，區區教育局長收皮啦

講到好似佢會有覺得需要嘅時候

咁就唔係你話得事㗎啦

如果學校有學生搞集會邊個清場
楊生你話撚到事咩

停啦，停左唔駛罷

唔可以係學校執法?
係唔係防礙警察執行職務

心虛囉

所以popo會隨便進入學校執法

轉身射粒催淚彈入幼稚園都仲得呀,
射係老人園都未怕過啦佢地

講到你決定到咁
主導權係學生度

相信警方不會隨便進入學校執法
班狗有咩做唔出

即係方向正確

佢唔想我地就要做

黑警全部仆街啦

吓？！啲黑社會會亂接放學㗎喎！

人地罷課駛你條撚樣搞停課

你話唔停就唔停？

邊位呀? 學生要罷課要你批准?

警方不會隨便進入學校執法

即係打算去學校拉人呀!!!!!!!!

我地罷課你停條撚咩

如果玩到要入到去學校捉人真係痴左線

信？

狗隊仲信得過咩？

敵人反對即係做對了

多謝你幫手宣傳

開學日就罷比佢睇！！！！！

緊係啦，連CS都係under員佐級協會

條友自己走出黎柒做乜

呢個藉口幾好wo

林奠都係under 警察，你楊狗算老幾？

中共最怕班中小學生造反
睇下佢自己點洗學生腦就知
教育造下一代
只要燒到去中小學
共產黨永遠唔駛旨意接管到香港

話明擺課唔通聽你講咩on9

楊生，你應該回應嘅係，有狗入嚟鳩捉學生嘅話，你哋有咩可以做！相信有咩用，呢班狗呢刻可以相信嘅咩？

正苦越話唔好做就越要做

老老豆豆事前真係估唔到有咁多00後企出黎

罷課有犯法？點解會講到去警察入學校

相信

原來中學又係春袋

係囉

笑死人d黑警

咁姐係。。。

罷課係和平非暴力，又唔阻人返工，更重要係罷課唔代表留喺屋企同社會脫節，相反係學習一啲課本學唔到嘅嘢，係學習呢個社會嘅制度有咩弊病，學習權力冇制衡個政府會點樣道德淪亡

> 任何人士都不應利用學校作為表達政治訴求的場地，亦不應以學生的參與作為施壓的手段

咁學生自發就姐係冇問題啦

建議全港學生每日小息午飯時在操場集會

停啦

敵人擁護的

警察會全副武裝進佔學校？！

FB見到
大家幫手share出去
等大家警惕/小心

宜家踢緊冰島對鍠馬

只係踢到中場休息,重有下半場

球証全部都係對面d人

成隊有700人受傷

互無入球

輸左呢場波,就會俾金仔捉去打靶

隨時比死更難受

冰島=兼職義士
鍠馬=職業殺手

金仔=共產主義

無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

其實啲官係咪真係白痴到咁?
罷課係你決定架? 有無需要
同拒絕攬炒一撚樣 依家到你決定?

係你決定就唔係罷課同攪炒啦

正
即係會入

警方唔入學校執法？ 鬼信

612 721 811

需唔需要由你決定？收皮啦

學生罷課犯法？
邊個唔上堂就入學校拉哂佢？

反對任何形式的罷課

罷課會有咩形式? 食住飯罷課? 衝擊住罷課?

溝通好呀，想傾D咩? 嚟中學傾傾先啦，睇下D中學生問你果D問題識唔識答?

和平集會/遊行 唔理
佔路 阻塞交通
罷工 癱瘓經濟
衝擊POPO 暴徒無法無天
塞機場 將香港推向粉身碎骨的境地
掟國旗潑國徽 觸碰一國兩制嘅底線

而家罷課 影響學生學業、情緒及師生間的關係

咁你想我哋點

抵制係一種態度
抵制係兩邊力量的較量

曱甴言論 同中共長期喺社交媒體發放hate speech 係想人民仇殺人民 造成將軍澳斬人案

九月二起一周一罷 在所必行

相信共產黨是好人

豬隊友自爆？原來黑社會可以入中學拘捕學生

大家可自己放圖上Pinterest, Tumblr......etc
外國多人用既圖網就狂放吧
圖不是我放的, 見到好IDEA 就要推

香港人真係唔輸得

香港人輸，就會變大陸人
香港人輸，就乜面都無曬
香港人輸，連連登都唔洗上
香港人輸，香港就再無香港人

大家頂硬上啊！！！！！！！！！
香港人加油！
五大訴求
缺一不可！！！！！！

「強調堅決反對任何形式」 屌你咩，用咩啲共匪語言

讀咗咁多年書，學生打交衰十一都唔會報警啦 邊有學校會俾警察入，唔怕第二年殺校咩

係咪唔教書都要拉呀
痴撚線

連管公務員果個都管唔住啲狗
你憑乜保證？

罷課都要拉？

10 後最大得九歲咋
咁快要面對呢啲咁殘酷既野

當自己乜水？

我係中學生我都擺
一星期番4日學

擺課改整日操場集會

黑警敢上來拉人我就玩鳩你成team人

凡是敵人反對的

信你一成
隻目失明

罷課關你撚事咩 教你就教啦

咁驚罷課做咩姐

暫時睇唔到，之係有機會睇到？

仲信政府係咪癲ga

罷課既自由都無

我要罷又關你撚事

相信？邊個信？

港毒之父，
教育局局長所推的政策係直接影響下一代

罷課要你批准

梗係唔會入喇
d 老師 學生 係學校跳樓 都唔會報警既
打消防咋嘛

罷唔罷課
關佢撚事

罷課都關黑警事 ？黑警而家咁有責任心既咩？

完全無想像過班狗會入中學捉人，無端端咁講，即係班毒官有人提過咁做！

支持罷課

真係以為自已話到事

你覺得冇需要啫
我地覺得有喎

我地夠話唔要普教中啦～
又唔撚見你聽
onL9

用槍指住啲人一定要上堂

信黑警一成 雙目都失明啦

堅你老母，決你老母

張建宗都要俾差佬屌，楊潤雄？dont give a fuck 啦

關你撚事

大學都入過幾次啦
有咩理據証明一定唔會入中小學

由羅范蕉芬開始，點解教育局啲官一個衰過一個...

我諗起佢自己啲仔女送去外國讀書咋

而家全部都係支那種啦